<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr">
  <id>https://cecil.local/</id>
  <title>Elao_</title>
  <subtitle><![CDATA[Elao est un atelier de co-conception d'applications web et mobile sur mesure.]]></subtitle>
  <link href="https://cecil.local/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://cecil.local/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  <author>
    <name>Elao</name>
    <uri>https://elao.com</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/nos-services/developpement/</id>
    <title>Développement</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<!-- excerpt -->
<h2>Foobar</h2>
<p>bla bla</p>
<p><a href="../">back</a></p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/nos-services/developpement/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/technologies/symfony/</id>
    <title>Nous utilisons Symfony pour créer des applications robustes</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Pour nos développements backend, nous nous appuyons sur Symfony, un framework PHP largement plébiscité par la communauté.</p>
<h2>Pourquoi avons-nous fait le choix de Syfony ?</h2>
<ul>
<li>
<p>Symfony apporte un coeur et des composants solides, qui offrent aux équipes de développement la plupart des besoins génériques afin de se focaliser sur l’essentiel : le fonctionnel spécifique, qui répond aux besoins du projet. </p>
</li>
<li>
<p>La philosophie de Symfony prône la standardisation des bonnes pratiques et l’interopérabilité des applications, facilitant ainsi la maintenance et la transmission de projets. </p>
</li>
<li>
<p>Symfony est un projet solide, qui existe depuis 2005. Nos collaborateurs sont formés et utilisent ce framework depuis la première heure. </p>
</li>
</ul>
<h2>Notre premier site web avec Symfony : 2007 !</h2>
<p>Notre histoire avec Symfony a démarré en 2007, avec la version 1.0, pour la création de sites web. Le premier site développé sous Symfony chez Elao concernait un site communautaire de loisirs créatifs, avec énormément de fonctionnalités telles qu’un forum, des galeries photos, un catalogue produit, etc. Que de chemins et de versions parcourues depuis !</p>
<p>Forts de ces nombreuses années à utiliser Symfony, nous avons développé une expertise qui nous permet de conduire des audits de sites Symfony, des montées de versions, des refontes, et bien entendu des créations de sites e-commerce ou d'applications métier. Bien entendu, nous ne sommes pas fermés à l’utilisation d’autres frameworks PHP comme par exemple Laravel.</p>
<h2>Nous contribuons aussi à Symfony</h2>
<p>Une grande communauté s’est développée et échange autour de ce framework, et nous y contribuons activement. Ainsi, fin 2019, Symfony affichait 3000 contributeurs au projet, 600 000 développeurs Symfony et 48 000 000 de téléchargements par mois. </p>
<p>Nous contribuons directement au code de Symfony en proposant des améliorations ou des évolutions qui servent à la communauté,
Nous créons des bundles open source, c’est à dire des outils qui nous sont utiles dans nos projets, que nous réutilisons dès que nous en avons besoin et que nous rendons public, afin qu’ils profitent à la communauté,
Nous participons régulièrement à des évènements et des meetups autour de Symfony, en tant que participants ainsi qu’en tant que speakers afin de nous enrichir et de partager nos connaissances. </p>
<h2>Projets créés avec Symfony</h2>
<p>Pour les besoins d’une solution globale d’administration et de gestion de transport de déchets, nous avons opté pour Symfony afin de gérer un back-office solide.
-&gt; lien vers l’étude de cas Tribu</p>
<p>La problématique de forte volumétrie de données et de traitement (imports et gestion de ces données) nous a poussé à opter pour Symfony, en complément de React pour obtenir une interface utilisateur rapide et moderne.
-&gt; lien vers l’étude de cas Musique &amp; Music</p>
<h2>Article de blog liés à Symfony</h2>
<p>L’architecture hexagonale avec Symfony
-&gt; lien vers l’article <a href="https://blog.elao.com/fr/dev/architecture-hexagonale-symfony/">https://blog.elao.com/fr/dev/architecture-hexagonale-symfony/</a></p>
<p>Comment intégrer Vue JS dans une application
-&gt; lien vers l’article <a href="https://blog.elao.com/fr/dev/comment-integrer-vue-js-application-symfony/">https://blog.elao.com/fr/dev/comment-integrer-vue-js-application-symfony/</a></p>
<p>Authentification par lien magique
-&gt; lien vers l’article <a href="https://blog.elao.com/fr/dev/authentification-par-lien-magique/">https://blog.elao.com/fr/dev/authentification-par-lien-magique/</a></p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/technologies/symfony/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/la-tribu/anne-laure/</id>
    <title>Anne-Laure</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Bla bla sur Anne-Laure.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/la-tribu/anne-laure/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/contact/</id>
    <title>Contact</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<h2>Concact</h2>
<p><a href="mailto:contact@elao.com">contact@elao.com</a></p>
<p><a href="../">back</a></p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/contact/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/etudes-de-cas/musique-music/</id>
    <title>musique-music</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/etudes-de-cas/musique-music/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/etudes-de-cas/my-job-company/</id>
    <title>my-job-company</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/etudes-de-cas/my-job-company/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/la-tribu/maxime-colin/</id>
    <title>Maxime Colin</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Bla bla sur Maxime Colin.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/la-tribu/maxime-colin/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/etudes-de-cas/panneau-pocket/</id>
    <title>panneau-pocket</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/etudes-de-cas/panneau-pocket/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/etudes-de-cas/tribu/</id>
    <title>tribu</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/etudes-de-cas/tribu/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/la-tribu/thomas-jarrand/</id>
    <title>Thomas Jarrand</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Bla bla sur Thomas Jarrand.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/la-tribu/thomas-jarrand/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/nos-services/accompagnement-conseil/</id>
    <title>Accompagnement et conseil</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<!-- excerpt -->
<h2>L’organisation de votre équipe tech</h2>
<p>bla bla</p>
<h2>Le recrutement de votre équipe tech</h2>
<p>bla bla</p>
<h2>Architecture de projet</h2>
<p>bla bla</p>
<h2>Définition du backlog de votre produit</h2>
<p>bla bla</p>
<h2>Code review</h2>
<p>bla bla</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/nos-services/accompagnement-conseil/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/nos-valeurs/</id>
    <title>Nos valeurs</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<h2>Introduction</h2>
<p>bla bla</p>
<h2>Humanité</h2>
<p>Détail + preuve (comment ça se traduit)</p>
<h2>Humilité</h2>
<p>Détail + preuve (comment ça se traduit)</p>
<h2>Amélioration continue</h2>
<p>Détail + preuve (comment ça se traduit)</p>
<h2>Partage</h2>
<p>Détail + preuve (comment ça se traduit)</p>
<ul>
<li>Communauté associative</li>
<li>Conférences</li>
<li>Elao Talk</li>
</ul>
<p><a href="../">back</a></p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/nos-valeurs/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/notre-methodo/</id>
    <title>Notre méthodo</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<h2>Intro</h2>
<p>bla bla</p>
<h2>Vie d’un projet chez Elao</h2>
<ul>
<li>Estimation</li>
<li>Build
<ul>
<li>Spec</li>
<li>Dév</li>
<li>Recette</li>
<li>Deploy</li>
<li>Hébergement</li>
</ul></li>
<li>Run
<ul>
<li>Maintenance pro active</li>
<li>Evolution</li>
<li>Hébergement</li>
</ul></li>
</ul>
<h2>Facilitation</h2>
<p>bla bla</p>
<p><a href="../">back</a></p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/notre-methodo/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/technologies/accessibilite/</id>
    <title>Responsive design, accessibilité : des interfaces web exigeantes</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>La question du niveau d'exigence d'accessibilité doit être adressée dès le début de la conception graphique. Lors de la réalisation des interfaces, nous mettons l’accent sur le niveau d’exigence d’intégration, le respect des standards et des bonnes pratiques. Chez Elao, nous évaluons le niveau d’exigence d'accessibilité des projets selon les enjeux, le public visé et le budget. </p>
<h2>Pourquoi avoir une version mobile et accessible de son site ?</h2>
<p>La part du mobile dans la navigation sur Internet est constamment en croissance (estimée à plus de 50 % du trafic en 2019, à plus de 60 % en 2021). Vous comprenez ainsi pourquoi il est important d’anticiper le rendu des pages sur mobile dès la phase de conception graphique ! Ces versions peuvent aller d’une simple version responsive où le contenu est redimensionné en fonction de la taille de l’écran à une maquette mobile spécifique.</p>
<p>L’intégration permet de faire en sorte que toutes les fonctionnalités et le contenu du site soient accessibles notamment aux personnes en situation de handicap visuel, auditif, moteur ou cognitif, sur toutes les tailles d’écran.</p>
<h2>Choix du niveau d’accessibilité</h2>
<p>La mise en accessibilité dépend du respect des normes internationales du W3C, qui constituent les bonnes pratiques de conception. On a tendance à ne penser qu’aux personnes en situation de handicap lourd (déficience visuelle, déficience motrice) lorsque l’on parle d’accessibilité. Or l’accessibilité concerne un éventail très large de publics allant d’utilisateurs qui disposent d’un débit faible, à des techniciens utilisant une application mobile en extérieur et peuvent mal discerner les contrastes à cause du soleil, en passant par des publics âgés ou qui ont des besoins spécifiques.</p>
<p>En prenant en compte les besoins d’un plus grand nombre d’utilisateurs en fonction de leur usage, l’accessibilité permet également à tous de bénéficier d’une interface utilisable et compréhensible, qui facilite par exemple la saisie de contenu, la compréhension des erreurs, etc. En France, l’accessibilité numérique dans le secteur public est obligatoire depuis la loi du 11 février 2005 pour l’égalité des droits et des chances.</p>
<p>Le WCAG est une norme internationale d’accessibilité web, créée par le W3C, dans le cadre de la Web Accessibility Initiative. Cette norme propose un large éventail de règles et de recommandations. En France, le Référentiel Général d’Accessibilité pour les Administrations (RGAA) reprend ces règles et les classe en 3 niveaux d’exigence.</p>
<h2>Pourquoi c’est bon pour le SEO ?</h2>
<p>Un site ergonomique et accessible pour les humains, c’est aussi un site accessible pour les robots d’indexation des moteurs de recherche (Google, Bing, etc.), ce qui profite à une meilleure visibilité sur les moteurs de recherche. En effet, le contenu est facilement identifiable et peut-être même structuré de façon à être intégré dans les fonctionnalités avancées du moteur de recherche, comme par exemple un comparatif de prix, une mise en avant du temps de cuisson d’une recette de cuisine, etc.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/technologies/accessibilite/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/technologies/algolia/</id>
    <title>Algolia, un moteur de recherche interne pertinent et performant</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Algolia est un atout de taille pour bénéficier d’un moteur de recherche rapide, pertinent et efficace. Grâce à ce service, le résultat de recherche est pertinent, ce qui améliore considérablement l’expérience client. Nos équipes peuvent intégrer ou vous aider à intégrer Algolia à votre application et ainsi améliorer l’expérience utilisateur de vos clients. </p>
<h2>Pourquoi utiliser Algolia dans vos projets ?</h2>
<p>Développer un outil de recherche peut être très coûteux. Profiter de l’expertise d’Algolia, reconnue pour son savoir-faire dans le search, peut être un gain de temps et une économie, bien que le service soit payant.
Vos données sont synchronisées sur les serveurs d’Algolia, qui s’engage sur un taux de réponse extrêmement rapide.
La rapidité des résultats et la pertinence de la recherche améliorent le taux de conversion.
Algolia est compatible avec n’importe quel langage informatique et peut donc s’intégrer dans votre projet facilement.</p>
<h2>Algolia, une pousse française !</h2>
<p>Née en France et désormais domiciliée aux Etats-Unis, Algolia propose son service de moteur de recherche sur le web, en mode SAAS, depuis 2014. Son principe est le suivant : proposer d’indexer lui-même les données du propriétaire du site web et de gérer la recherche. Son point fort est la pertinence des résultats, qui est l’enjeu d’un moteur de recherche. Le logiciel est payant, mais il permet d’économiser le coût du développement sur-mesure de son propre moteur de recherche et de profiter de leur ingénierie de pointe. </p>
<h2>Pourquoi notre équipe de développement a choisi d’utiliser Algolia dans ses projets ?</h2>
<p>L’interface administrateur est très claire et complète : côté développement, on peut inspecter les index et les queries effectuées, et également faire des tests de la configuration afin de vérifier la pertinence des résultats et faire des démonstrations rapidement.
S’il s’agit d’un besoin classique, la configuration est rapide à mettre en place.
La documentation technique est claire et bien complète.
L’écosystème technique est bien pourvu, compatible avec tous les langages de programmation et pas seulement par exemple pour Symfony : SDK, composants, bundle, etc.</p>
<h2>Projets créés avec Algolia</h2>
<h2>Articles de blog à propos d'Algolia</h2>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/technologies/algolia/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/technologies/react/</id>
    <title>Des interfaces web interactives, fluides et dynamiques avec React</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Des interfaces simples et rapides à utiliser : c’est l’expérience que l’on souhaite tous sur le web ! Aujourd’hui, de nombreux frameworks JavaScript, dont React, permettent d’obtenir ces résultats, autant pour des applications mobiles que pour des fonctionnalités sur des pages web. Après avoir testé de nombreux frameworks comme BackboneJS, Ember ou encore Angular, l’équipe a adopté React pour la réalisation de la plupart des projets nécessitant une application mobile ou des interfaces web dynamiques. </p>
<h2>Pourquoi choisir React ?</h2>
<p>Une interface interactive, c’est à dire sans rechargement de la page (comme par exemple le <a href="https://noel.elao.com/">jeu de Noël d’Elao</a>), nécessite de coder une application en JavaScript. Ceci étant dit, les autres technologies utilisées dans le cadre du projet peuvent être différentes (par exemple, Symfony peut être utilisé côté serveur). La force de React est justement d’être facilement intégrable avec du pur JavaScript, et son approche en composant en fait un outil puissant pour la réalisation de fonctionnalités sur-mesure. React est très souple, il permet de développer vite, et de s'adapter vite.</p>
<h2>Vos applications mobiles avec React Native : un seul code, deux os mobile</h2>
<p>Une autre force de React via React Native est de permettre de coder des applications mobiles natives sur iOS et Android. Autrement dit, le même code étant utilisé pour les deux versions. Ce qui simplifie la maintenance et l’évolution de l’application, puisque la même équipe peut intervenir. </p>
<p>Nous pouvons réaliser votre projet web ou votre application mobile avec React, ou accompagner vos équipes dans la réalisation du projet et les aider à monter en compétences.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/technologies/react/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-08-07T14:47:58+02:00</published>
    <updated>2020-08-07T14:47:58+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/blog/2020/07/article-5/</id>
    <title>Article 5</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Lorem ispum bla bla</p>
<!-- excerpt -->
<h2>bla bla</h2>
<p>bla bla</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/blog/2020/07/article-5/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-07-02T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2020-07-02T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/blog/2020/04/article-4/</id>
    <title>Article 4</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Lorem ispum bla bla</p>
<!-- excerpt -->
<h2>bla bla</h2>
<p>bla bla</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/blog/2020/04/article-4/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-04-20T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2020-04-20T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/blog/2020/02/article-3/</id>
    <title>Article 3</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Lorem ispum bla bla</p>
<!-- excerpt -->
<h2>bla bla</h2>
<p>bla bla</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/blog/2020/02/article-3/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-02-19T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2020-02-19T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/blog/2019/11/article-2/</id>
    <title>Article 2</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Lorem ispum bla bla</p>
<!-- excerpt -->
<h2>bla bla</h2>
<p>bla bla</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/blog/2019/11/article-2/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2019-11-10T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2019-11-10T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://cecil.local/blog/2019/10/article-1/</id>
    <title>Article 1</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Lorem ispum bla bla</p>
<!-- excerpt -->
<h2>bla bla</h2>
<p>bla bla</p>
<p>bla bla content</p>]]>
    </content>
    <link href="https://cecil.local/blog/2019/10/article-1/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2019-10-22T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2019-10-22T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
</feed>
